<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-07-27T00:00:12-04:00</updated><id>http://localhost:4000/atom.xml</id><title type="html">我心匪鉴</title><author><name>Jen(C君)</name></author><entry><title type="html">概念匠人捕梦网-Concept解析（三）</title><link href="http://localhost:4000/%E5%88%86%E6%9E%90/2020/07/25/%E6%A6%82%E5%BF%B5%E5%8C%A0%E4%BA%BA%E6%8D%95%E6%A2%A6%E7%BD%91-Concept%E8%A7%A3%E6%9E%90-%E4%B8%89/" rel="alternate" type="text/html" title="概念匠人捕梦网-Concept解析（三）" /><published>2020-07-25T00:00:00-04:00</published><updated>2020-07-25T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/%E5%88%86%E6%9E%90/2020/07/25/%E6%A6%82%E5%BF%B5%E5%8C%A0%E4%BA%BA%E6%8D%95%E6%A2%A6%E7%BD%91-Concept%E8%A7%A3%E6%9E%90(%E4%B8%89)</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E5%88%86%E6%9E%90/2020/07/25/%E6%A6%82%E5%BF%B5%E5%8C%A0%E4%BA%BA%E6%8D%95%E6%A2%A6%E7%BD%91-Concept%E8%A7%A3%E6%9E%90-%E4%B8%89/">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;本期内容：正规一专Dystopia-The Tree of Language主打歌Scream MV解读-上篇&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;上一期解析了Scream的歌词，我们已经知道Scream是一首关于中世纪猎巫行动的歌曲了。&lt;br /&gt;
那么歌词和MV又是如何联系起来的，MV又讲了一个什么样的故事呢？&lt;br /&gt;
由于MV的信息量太大了我还是得分两期来讲。&lt;br /&gt;
但就算分了上下两期，这期的信息量依然过载，而且我敢肯定我这个只会查资料和做英翻的二半吊子网学研究生只能讲出冰山一角罢了，还请各位准备好对捕梦网的策划团队佩服到五体投地的姿势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先我认为有必要解释一下我做分析的逻辑。经常看解读视频的朋友应该都不喜欢看过度解读，但偏偏过度解读是十分常见的现象。我当然无法百分百打包票我的解读里一点过度解读都没有，但我在解读过程中都会强迫自己去注意逻辑线，在遇上无法解读的内容的时候我通常都会跳过而不是强行解读，因为在解读别的线索的过程中很可能就会解开之前暂时搁置的疑惑，这样就不容易在一条错误的逻辑上渐行渐远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一章已经介绍过了，Dystopia系列的概念是基于北欧神话的变体，这一点置信度是极高的。直觉推测姑娘们的身份，就是女祭司或女神。
我查了所有北欧神话中女神的形象与描述，最符合她们形象的就是女武神——瓦尔基里(Valkyrie)。
虽然大部分瓦尔基里的形象描述是持长矛与盾、身骑白马的，但限于经费有限，穷脸掏不出那么多钱，所以只好想办法意思一下。这种“意思一下”的方式我们也不是第一次见了，PIRI那部MV里全程都在意思，以后我们再具体讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了节约成本的同时体现出她们的身份，策划和导演确实费了一番功夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/UzsF3D.jpg&quot; alt=&quot;The Valkyrie's Vigil(1906 by Edward Robert Hughes)&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;The Valkyrie’s Vigil(1906 by Edward Robert Hughes)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;我们先来看这幅《女武神守夜》。这幅画上有两个要素：高处放哨、手持兵刃。
而这两个要素在MV里均有体现。
&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/UzyAiV.png&quot; alt=&quot;Scream MV里站在高处放哨的秀雅Scream MV里站在高处放哨的秀雅&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Scream MV里站在高处放哨的秀雅Scream MV里站在高处放哨的秀雅&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/UzyqOJ.png&quot; alt=&quot;Scream MV里手持双手剑的秀雅Scream MV里手持双手剑的秀雅&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Scream MV里手持双手剑的秀雅Scream MV里手持双手剑的秀雅&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;难得立起来了一根柱子，传达给各位这是遭遇异变的英灵殿（Valhalla），加上秀雅这个单肩长裙无论是有意而为之还是巧合，都可以说是神来之笔。至于为何是黑色而非白色，我们稍后提到剧情的时候会分析。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，仅凭持剑和守夜就推测她们的身份是瓦尔基里未免有些武断，我们干脆扒一扒Valkyrie的维基百科好了。因为中文资料不如英文资料完备，注释丰富，这里扒到的资料都是英文页面，有兴趣的朋友可以去读一读&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Valkyrie&quot;&gt;瓦尔基里英文维基百科&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诗体埃达（Poetic Edda）中的Völundarkviða有提到过，瓦尔基里们会穿天鹅羽毛制成的羽衣（near them were their swan’s garments; they were valkyries）。这终于解释了MV里出现的那套白色毛茸茸。捕梦网的打歌服设计也不是乱来的，关于这件事我们以后在解读Deja Vu的时候会讲。&lt;br /&gt;
（我们这里讨论的是MV里的服装意义，同款黄鼠狼吉利服那就是为了打歌的时候有色可换。）&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/Uzyby4.png&quot; alt=&quot;Scream MV中身穿白色羽毛打歌服的捕梦网Scream MV中身穿白色羽毛打歌服的捕梦网&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Scream MV中身穿白色羽毛打歌服的捕梦网&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;接下来的内容就更有趣了。除了服装以外，valkyrie对于英文来说其实是外来语，古英文手稿里，wælcyrie这个词出现在Wulfstan II的布道讲义Sermo Lupi ad Anglos中，恰恰就被用作“女巫”的意思。至于为什么在北欧神话中，valkyrie是女神，而古英语里却是女巫的意思，这要联系到当时沃夫斯坦主教所生活的时代背景了，当时维京人不停袭击英格兰，烧杀抢掠，作为精神领袖的主教当然不会把维京人供奉的女武神按女神的意义来布道。&lt;br /&gt;
另外，一宗发生于1324年挪威卑尔根市的女巫审判里记录了被告人召唤瓦尔基里的咒文（I send out from me the spirits of (the valkyrie) Gondul.）。（题外：这则事件也蛮可悲的，从有限的记载来看被告就是离不了婚，硬是给扣了个女巫的帽子，被判严格斋戒并流放挪威之外的圣地朝圣了七年之久。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上这两个发现也同时给我们传递了一个信息——你所供奉的女神，在别人眼中也许是女巫；而你所指控的女巫，也许是别人活下去的精神支柱。这种矛盾而相对的概念穿插在整个Scream MV里。&lt;br /&gt;
如果以上所有都是巧合，这未免也太巧了点。同时如果这些是设计组有意而为之，捕梦网团队的概念深化能力其实已经超越了同时代很多编剧作家，作为一个给流行音乐团体做美学设计的团队，这份敬业与专业，真是令人佩服得五体投地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里再提一则关于瓦尔基里的传说，斯堪的纳维亚叙事诗Hrafnsmál中有一段瓦尔基里与渡鸦的对话，瓦尔基里能与鸟类沟通的传说也是由此而来。&lt;br /&gt;
MV开始有一个小细节值得一提，开场的白昼转化成黑夜并没有直接进前奏，而是用了鸟鸣的背景音，从清晨的鸟鸣变化成了夜间的猫头鹰鸣叫，不管是巧合还是单纯出于音画同步设计，这个细节都做得有一种打开有声读物的味道。这类小细节穿插在捕梦网所有MV里，使得观众打开捕梦网的MV并不像是单纯在听歌，她们的歌曲像是这些故事的OST。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推测出她们的身份之后，我们继续沿着这条线找其他关键线索来还原这个MV的故事。
&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/UzyOm9.png&quot; alt=&quot;Bifrost&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;连接中庭与神国之间的虹桥（Bifrost）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;瓦尔基里通过虹桥（Bifrost）穿梭于中庭（Midgard）与神国（Asgard）之间，将挑选的英灵战士送到英灵殿。&lt;br /&gt;
我们来读一读关于诗体埃达里关于虹桥的描述：&lt;br /&gt;
English, Brodeur Translation (1916):&lt;br /&gt;
……It is of three colors, and very strong, and made with cunning and with more magic art than other works of craftsmanship..……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，与我们认知的彩虹不同，诗体埃达里所描述的虹桥只有三种颜色，从自然现象的角度来看更接近极光。&lt;br /&gt;
三色。穿梭。&lt;br /&gt;
这样看来，Scream MV里的“传送纽带”的原型很可能就是Bifrost，但颜色异变了。(题外：捕梦网策划又自己玩自己的梗，红紫两种颜色不就是Deja Vu最后天空的颜色吗)
&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/UzyPZn.jpg&quot; alt=&quot;Bifrost in scream&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Scream MV中的“传送纽带”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;既然提到了中庭到阿斯加德的穿梭，那么我们再来扒一扒关于神国Asgard的描述。&lt;br /&gt;
在最上面一层中有“诸神国度(阿斯加德/神之国Asgard)”，这里是阿斯加德阿萨神族的居所，是被一片绿色的原野-艾达华尔(Idawald)所环绕着，就在一条永不冻冰的大河(Ifing)的彼岸。&lt;br /&gt;
“河面终年笼罩着浓雾，雾层不断涡动着，覆着河面，圣岛就在河的中央。雾层中不时有火舌隐现，这是突破逆卷白浪的电光。”这一段我没能找到英文原文，而是从百度百科里找到的，英文原文里只提到Ifing是一条永远不会结冰的河。百度百科这段出处不得而知，可能是摘自某本流传较广的北欧神话书的翻译本。但是这段描述确实很容易让人联想起Scream里的一个场景：
&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/UzyHlF.png&quot; alt=&quot;Ifing&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Scream中，封印裕贤的场景&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;有人说佳泫那个场景是希伯来文，我特地开了4K截图，发现佳泫打碎的水晶、还有这一墙文字、以及祉攸背景火焰的文字，都是Theban字符。&lt;br /&gt;
Theban也被称为女巫文字，我有试过转译祉攸那个场景的一些内容，但是没发现那些字符串有什么特别的意义。有兴趣的朋友可以玩玩。
&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/Uzy9qs.png&quot; alt=&quot;Theban1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;佳泫试图触摸被巫师文字封印的水晶&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/Uz2Bng.png&quot; alt=&quot;Theban2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;佳泫打碎巫师文字水晶之后异变的语言树回廊&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/Uz25B4.png&quot; alt=&quot;Theban3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;异变后被红色火焰缠绕的祉攸异变后被红色火焰缠绕的祉攸&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/Uz2wjS.jpg&quot; alt=&quot;Theban4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Theban文字与英文字母表对应&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;追到这里，我们已经找到了MV里出现的大部分重要元素的原型。但唯独有一样很重要的东西似乎还没有头绪，那就是面具。
&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/Uzyprj.jpg&quot; alt=&quot;masks&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;穿插于整个MV里的各种面具&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;直觉上来讲，看到面具应该会想到The Phantom of the Opera，但由于本人对音乐剧的涉猎十分有限，在此就不班门弄斧强行解读了，如果有朋友发现Scream MV与歌剧魅影有除了美学意义以外的联系，还请不吝赐教。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实关于面具还有另一个切入角度，那就是1994年由金·凯瑞主演的《变相怪杰》。
&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/Uzy7SU.jpg&quot; alt=&quot;The mask&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;《变相怪杰》中邪神洛基的面具&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;可能有人会觉得这部充满奇幻色彩的喜剧怎么都和Scream MV所传达的内容八竿子打不着。是的，表面上看，英雄救美、三幕剧，变相怪杰好像是一部在今天看起来有点老掉牙的喜剧，但它并非毫无营养。诱导主角戴上这个奇怪面具的，是主角看到电视里专家说，社会中人人都戴着面具，我们都压抑着内心的深层欲望，装出社会能接受的形象。而主角原本也是个软柿子，性格也是逆来顺受，被人捏了也会在等人走了之后才在心里暗骂要是我当时这么怼回去就好了（像极了被人欺负却没有及时回怼的你），戴上面具之后整个人深层欲望觉醒，把之前欺负过他的人全都报复了一遍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而另一个联系，其实是这个面具本身的设定。&lt;strong&gt;影片中的面具据传是北欧神话中邪神洛基的面具，它的能力只能在夜晚才能发挥出来，白天是没有用的。&lt;/strong&gt;
&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/Uzbxrn.png&quot; alt=&quot;SuA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;语言树回廊里被黑雾追赶的秀雅&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;回顾Scream MV，一开始就是由白昼突变成黑夜的语言树，秀雅也是在被黑雾追上（暗示异变已经被诱发）之后才戴上面具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;显然，这里的面具也并非是照搬原设，我更倾向于导演借鉴了一部分设定，去表达一重“戴上面具的瓦尔基里们已经改变”的含义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解读到这里，贯穿MV的重要元素基本都覆盖了。下期我们会根据这一期的元素分析整体串讲Scream MV的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还是那句话，我关了打赏也不需要读者关注我才能看全文，只想提一下做分析解读很耗心力，还请各位支持转发，让更多人看到捕梦网这个各方面都堪称出类拔萃的团队。&lt;br /&gt;
转载请注明作者和出处。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Jen(C君)</name></author><category term="Dreamcatcher" /><summary type="html">本期内容：正规一专Dystopia-The Tree of Language主打歌Scream MV解读-上篇 上一期解析了Scream的歌词，我们已经知道Scream是一首关于中世纪猎巫行动的歌曲了。 那么歌词和MV又是如何联系起来的，MV又讲了一个什么样的故事呢？ 由于MV的信息量太大了我还是得分两期来讲。 但就算分了上下两期，这期的信息量依然过载，而且我敢肯定我这个只会查资料和做英翻的二半吊子网学研究生只能讲出冰山一角罢了，还请各位准备好对捕梦网的策划团队佩服到五体投地的姿势。 首先我认为有必要解释一下我做分析的逻辑。经常看解读视频的朋友应该都不喜欢看过度解读，但偏偏过度解读是十分常见的现象。我当然无法百分百打包票我的解读里一点过度解读都没有，但我在解读过程中都会强迫自己去注意逻辑线，在遇上无法解读的内容的时候我通常都会跳过而不是强行解读，因为在解读别的线索的过程中很可能就会解开之前暂时搁置的疑惑，这样就不容易在一条错误的逻辑上渐行渐远。 第一章已经介绍过了，Dystopia系列的概念是基于北欧神话的变体，这一点置信度是极高的。直觉推测姑娘们的身份，就是女祭司或女神。 我查了所有北欧神话中女神的形象与描述，最符合她们形象的就是女武神——瓦尔基里(Valkyrie)。 虽然大部分瓦尔基里的形象描述是持长矛与盾、身骑白马的，但限于经费有限，穷脸掏不出那么多钱，所以只好想办法意思一下。这种“意思一下”的方式我们也不是第一次见了，PIRI那部MV里全程都在意思，以后我们再具体讨论。 为了节约成本的同时体现出她们的身份，策划和导演确实费了一番功夫。 The Valkyrie’s Vigil(1906 by Edward Robert Hughes) 我们先来看这幅《女武神守夜》。这幅画上有两个要素：高处放哨、手持兵刃。 而这两个要素在MV里均有体现。 Scream MV里站在高处放哨的秀雅Scream MV里站在高处放哨的秀雅 Scream MV里手持双手剑的秀雅Scream MV里手持双手剑的秀雅 难得立起来了一根柱子，传达给各位这是遭遇异变的英灵殿（Valhalla），加上秀雅这个单肩长裙无论是有意而为之还是巧合，都可以说是神来之笔。至于为何是黑色而非白色，我们稍后提到剧情的时候会分析。 当然，仅凭持剑和守夜就推测她们的身份是瓦尔基里未免有些武断，我们干脆扒一扒Valkyrie的维基百科好了。因为中文资料不如英文资料完备，注释丰富，这里扒到的资料都是英文页面，有兴趣的朋友可以去读一读瓦尔基里英文维基百科。 诗体埃达（Poetic Edda）中的Völundarkviða有提到过，瓦尔基里们会穿天鹅羽毛制成的羽衣（near them were their swan’s garments; they were valkyries）。这终于解释了MV里出现的那套白色毛茸茸。捕梦网的打歌服设计也不是乱来的，关于这件事我们以后在解读Deja Vu的时候会讲。 （我们这里讨论的是MV里的服装意义，同款黄鼠狼吉利服那就是为了打歌的时候有色可换。） Scream MV中身穿白色羽毛打歌服的捕梦网 接下来的内容就更有趣了。除了服装以外，valkyrie对于英文来说其实是外来语，古英文手稿里，wælcyrie这个词出现在Wulfstan II的布道讲义Sermo Lupi ad Anglos中，恰恰就被用作“女巫”的意思。至于为什么在北欧神话中，valkyrie是女神，而古英语里却是女巫的意思，这要联系到当时沃夫斯坦主教所生活的时代背景了，当时维京人不停袭击英格兰，烧杀抢掠，作为精神领袖的主教当然不会把维京人供奉的女武神按女神的意义来布道。 另外，一宗发生于1324年挪威卑尔根市的女巫审判里记录了被告人召唤瓦尔基里的咒文（I send out from me the spirits of (the valkyrie) Gondul.）。（题外：这则事件也蛮可悲的，从有限的记载来看被告就是离不了婚，硬是给扣了个女巫的帽子，被判严格斋戒并流放挪威之外的圣地朝圣了七年之久。） 以上这两个发现也同时给我们传递了一个信息——你所供奉的女神，在别人眼中也许是女巫；而你所指控的女巫，也许是别人活下去的精神支柱。这种矛盾而相对的概念穿插在整个Scream MV里。 如果以上所有都是巧合，这未免也太巧了点。同时如果这些是设计组有意而为之，捕梦网团队的概念深化能力其实已经超越了同时代很多编剧作家，作为一个给流行音乐团体做美学设计的团队，这份敬业与专业，真是令人佩服得五体投地。 这里再提一则关于瓦尔基里的传说，斯堪的纳维亚叙事诗Hrafnsmál中有一段瓦尔基里与渡鸦的对话，瓦尔基里能与鸟类沟通的传说也是由此而来。 MV开始有一个小细节值得一提，开场的白昼转化成黑夜并没有直接进前奏，而是用了鸟鸣的背景音，从清晨的鸟鸣变化成了夜间的猫头鹰鸣叫，不管是巧合还是单纯出于音画同步设计，这个细节都做得有一种打开有声读物的味道。这类小细节穿插在捕梦网所有MV里，使得观众打开捕梦网的MV并不像是单纯在听歌，她们的歌曲像是这些故事的OST。 推测出她们的身份之后，我们继续沿着这条线找其他关键线索来还原这个MV的故事。 连接中庭与神国之间的虹桥（Bifrost） 瓦尔基里通过虹桥（Bifrost）穿梭于中庭（Midgard）与神国（Asgard）之间，将挑选的英灵战士送到英灵殿。 我们来读一读关于诗体埃达里关于虹桥的描述： English, Brodeur Translation (1916): ……It is of three colors, and very strong, and made with cunning and with more magic art than other works of craftsmanship..…… 所以，与我们认知的彩虹不同，诗体埃达里所描述的虹桥只有三种颜色，从自然现象的角度来看更接近极光。 三色。穿梭。 这样看来，Scream MV里的“传送纽带”的原型很可能就是Bifrost，但颜色异变了。(题外：捕梦网策划又自己玩自己的梗，红紫两种颜色不就是Deja Vu最后天空的颜色吗) Scream MV中的“传送纽带” 既然提到了中庭到阿斯加德的穿梭，那么我们再来扒一扒关于神国Asgard的描述。 在最上面一层中有“诸神国度(阿斯加德/神之国Asgard)”，这里是阿斯加德阿萨神族的居所，是被一片绿色的原野-艾达华尔(Idawald)所环绕着，就在一条永不冻冰的大河(Ifing)的彼岸。 “河面终年笼罩着浓雾，雾层不断涡动着，覆着河面，圣岛就在河的中央。雾层中不时有火舌隐现，这是突破逆卷白浪的电光。”这一段我没能找到英文原文，而是从百度百科里找到的，英文原文里只提到Ifing是一条永远不会结冰的河。百度百科这段出处不得而知，可能是摘自某本流传较广的北欧神话书的翻译本。但是这段描述确实很容易让人联想起Scream里的一个场景： Scream中，封印裕贤的场景 有人说佳泫那个场景是希伯来文，我特地开了4K截图，发现佳泫打碎的水晶、还有这一墙文字、以及祉攸背景火焰的文字，都是Theban字符。 Theban也被称为女巫文字，我有试过转译祉攸那个场景的一些内容，但是没发现那些字符串有什么特别的意义。有兴趣的朋友可以玩玩。 佳泫试图触摸被巫师文字封印的水晶 佳泫打碎巫师文字水晶之后异变的语言树回廊 异变后被红色火焰缠绕的祉攸异变后被红色火焰缠绕的祉攸 Theban文字与英文字母表对应 追到这里，我们已经找到了MV里出现的大部分重要元素的原型。但唯独有一样很重要的东西似乎还没有头绪，那就是面具。 穿插于整个MV里的各种面具 直觉上来讲，看到面具应该会想到The Phantom of the Opera，但由于本人对音乐剧的涉猎十分有限，在此就不班门弄斧强行解读了，如果有朋友发现Scream MV与歌剧魅影有除了美学意义以外的联系，还请不吝赐教。 其实关于面具还有另一个切入角度，那就是1994年由金·凯瑞主演的《变相怪杰》。 《变相怪杰》中邪神洛基的面具 可能有人会觉得这部充满奇幻色彩的喜剧怎么都和Scream MV所传达的内容八竿子打不着。是的，表面上看，英雄救美、三幕剧，变相怪杰好像是一部在今天看起来有点老掉牙的喜剧，但它并非毫无营养。诱导主角戴上这个奇怪面具的，是主角看到电视里专家说，社会中人人都戴着面具，我们都压抑着内心的深层欲望，装出社会能接受的形象。而主角原本也是个软柿子，性格也是逆来顺受，被人捏了也会在等人走了之后才在心里暗骂要是我当时这么怼回去就好了（像极了被人欺负却没有及时回怼的你），戴上面具之后整个人深层欲望觉醒，把之前欺负过他的人全都报复了一遍。 而另一个联系，其实是这个面具本身的设定。影片中的面具据传是北欧神话中邪神洛基的面具，它的能力只能在夜晚才能发挥出来，白天是没有用的。 语言树回廊里被黑雾追赶的秀雅 回顾Scream MV，一开始就是由白昼突变成黑夜的语言树，秀雅也是在被黑雾追上（暗示异变已经被诱发）之后才戴上面具。 显然，这里的面具也并非是照搬原设，我更倾向于导演借鉴了一部分设定，去表达一重“戴上面具的瓦尔基里们已经改变”的含义。 解读到这里，贯穿MV的重要元素基本都覆盖了。下期我们会根据这一期的元素分析整体串讲Scream MV的故事。 还是那句话，我关了打赏也不需要读者关注我才能看全文，只想提一下做分析解读很耗心力，还请各位支持转发，让更多人看到捕梦网这个各方面都堪称出类拔萃的团队。 转载请注明作者和出处。</summary></entry><entry><title type="html">概念匠人捕梦网-Concept解析（二）</title><link href="http://localhost:4000/%E5%88%86%E6%9E%90/2020/07/24/%E6%A6%82%E5%BF%B5%E5%8C%A0%E4%BA%BA%E6%8D%95%E6%A2%A6%E7%BD%91-Concept%E8%A7%A3%E6%9E%90-%E4%BA%8C/" rel="alternate" type="text/html" title="概念匠人捕梦网-Concept解析（二）" /><published>2020-07-24T00:00:00-04:00</published><updated>2020-07-24T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/%E5%88%86%E6%9E%90/2020/07/24/%E6%A6%82%E5%BF%B5%E5%8C%A0%E4%BA%BA%E6%8D%95%E6%A2%A6%E7%BD%91-Concept%E8%A7%A3%E6%9E%90(%E4%BA%8C)</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E5%88%86%E6%9E%90/2020/07/24/%E6%A6%82%E5%BF%B5%E5%8C%A0%E4%BA%BA%E6%8D%95%E6%A2%A6%E7%BD%91-Concept%E8%A7%A3%E6%9E%90-%E4%BA%8C/">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;本期内容：正规一专Dystopia-The Tree of Language主打歌Scream歌词解读&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;本来这期想做MV解读，但由于内容比较多，还是把MV的解读挪到了下一章。&lt;br /&gt;
本章解读Scream的歌词以及这首歌背后的深刻含义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上期也说过，历史上的猎巫行动受害者大多为女性。无论是出于对他人美貌的嫉妒，或是出于得不到就想毁掉的病态心理，只要指控对方为“女巫”，就可以轻而易举地铲除掉她。&lt;br /&gt;
Scream是一首鲜血淋漓、伤痕累累的歌曲，歌词非常精炼地描述了一名“女巫”从被严刑拷问到被公开处刑、经历肉体和心灵的双重折磨的全部心路历程：&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:salmon&quot;&gt;&lt;strong&gt;“被束缚的双手，刺痛的感觉”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这句指的是审讯者用针刺遍赤身裸体、剃光毛发的“女巫”全身，这种刑讯是疼痛测试和流血测试，目的就是寻找所谓的魔鬼的印记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:salmon&quot;&gt;&lt;strong&gt;“寒风起，感受到的视线”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:salmon&quot;&gt;&lt;strong&gt;“即使所有人朝我丢石块，我也无法挣脱”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两句歌词是指所有的拷问和处刑都是在大庭广众之下的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:salmon&quot;&gt;&lt;strong&gt;“Please, I don’t want to scream”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歌词中反复出现这句话，指的是所谓权威判据里，不会哭泣的女人一定是女巫无疑，因此如果受害者不想死，就得在审讯中努力哭泣，以通过疼痛测试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:salmon&quot;&gt;&lt;strong&gt;“在燃烧的火焰上，Now”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这句更明显，是指受害人经历了各种残酷折磨之后的终点——火刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么歌词里的受害者是一个什么样的人呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:salmon&quot;&gt;&lt;strong&gt;“到底是为了谁，谁能来告诉我，Tell me”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:salmon&quot;&gt;&lt;strong&gt;“纵使淹没燃烧的渴望，伪善也都是我的错”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:salmon&quot;&gt;&lt;strong&gt;“被赶到悬崖尽头，最后的选择只有悔恨”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她是一名无辜的女性，她乐善好施，遭到构陷后人们却指责她的善良是伪善，被恩将仇报的她感到无比悔恨。&lt;br /&gt;
整个心路历程描写得十分真实，人非圣贤，含冤受辱众叛亲离之时，内心怎么可能没有怨恨？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:salmon&quot;&gt;&lt;strong&gt;“Devil eyes come，睁开了眼”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每一次被折磨到无法忍受之后，都会出现恶魔的怂恿。终于——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:salmon&quot;&gt;&lt;strong&gt;“所有人都离开之后，再次睁开眼，痕迹都消失无踪，不敢相信自己。”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从“Please, I don’t want to scream”转变成为“I just wanna make you scream”，一个善良而无辜的人，终于转变成了人们眼中的“恶魔”。被诬陷的巫女，终于与恶魔签订了契约，成为了真正的巫女。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看起来这并非是一个充满“正能量”的故事，但谁敢说自己看到这种结局不觉得大快人心？因为对于无辜的受害者而言，那些迫害者才是真正的恶魔。&lt;br /&gt;
那些每个被极刑凌辱、迫害致死的女性，在临终前多少会希望自己真的是一名能对欺辱自己的恶人以牙还牙的巫女。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但现实是残酷的。&lt;span style=&quot;color:red&quot;&gt;&lt;strong&gt;地狱空荡荡，魔鬼在人间。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多人对“平权”很敏感，觉得什么都扯上女权实属脑洞太大，但在说我想太多之前，你必须要了解捕梦网这个女团的特征。&lt;br /&gt;
出道三年多，她们的所有故事从不强调性别；她们的所有编舞都没有利用性别差异的诱惑与谄媚；她们团里每一个成员，都是新时代优秀女性的代表——努力、坚定、果敢、永不言弃。&lt;br /&gt;
她们在努力打破人们对韩国女团的刻板印象：韩国女团不是可爱就是性感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个女团，以一首抨击受害者多为女性的“猎巫行动”的Scream作为正规一专主打歌，这件事本身就具有平权意义，更别提是在男尊女卑的韩国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而Scream这首歌的意义就到此为止了吗？&lt;br /&gt;
回到捕梦网新故事线语言树这个概念，上一章我们提到过，当人们说善言善语的时候，语言树就会结白色的果实，而当人们开始恶语相向的时候，语言树就会结黑色的果实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现实生活中，有些网民们喜欢用一个词来形容人肉追踪这件事——witch hunt。&lt;br /&gt;
所以说，“猎巫行动”并非过去式，这是即便在文明社会的今天依旧在不断发生的事。&lt;br /&gt;
假面下的把戏，可笑至极。日益加深的憎恶，随机挑选的目标。&lt;br /&gt;
这句歌词描写的内容是不是很眼熟？没错，这就是每天发生在我们身边的现象——网络暴力。&lt;br /&gt;
人们藏在屏幕背后，随机挑选目标，敲打着键盘发泄自己内心的憎恨，反正别人也不知道我是谁，只需要一股脑发泄就好，没有任何成本。他们通常不会去试图理解背后的苦衷，谩骂与嘲讽只是为了满足自己罢了。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:salmon&quot;&gt;&lt;strong&gt;“那些锋利如刀刃般的尖锐话语，就算因此而受了伤，我也不会就此断绝呼吸”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;言语的力量远大于你的想象，虽不见血，但会令人痛不欲生。&lt;br /&gt;
人们骂完了就散了，好像什么都没有发生过一样，但对于遭遇网络暴力的受害者而言，这些伤害都是难以自愈的。不要以为自己逞一时口舌之快不会造成任何后果，只不过有些后果是藏在屏幕后的键盘侠们看不到的罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/27/aPsHhR.png&quot; alt=&quot;假面后的Trick，可笑的freak&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;假面后的Trick，可笑的freak&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;每个人心中都有一棵语言树，如果在短时间之内接受大量的负面评论就会失去平衡，从而走向偏激的道路。&lt;br /&gt;
Dreamcatcher用Scream这首歌告诫人们，谨慎言行，不要等造成无法挽回的恶果之后追悔莫及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果Dystopia的概念设计止步于北欧神话，照搬世界树，虽然格调还是高，但就会缺了这层借古讽今的意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从讲故事迈向讲道理，Dystopia这个系列从某方面而言，是捕梦网概念的又一次进化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感谢各位阅读，下一期我们将会解读Dreamcatcher正规一专主打歌Scream的MV。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看完不要忘了转发啊！为了捕梦网我老脸都不要了到处求转发，还请各位帮帮忙，让更多人看到这么优秀的团体，都糊成这样了还在梗着脖子搞阳春白雪的团体哪里去找！入坑就是赚到好么！&lt;/p&gt;</content><author><name>Jen(C君)</name></author><category term="Dreamcatcher" /><summary type="html">本期内容：正规一专Dystopia-The Tree of Language主打歌Scream歌词解读 本来这期想做MV解读，但由于内容比较多，还是把MV的解读挪到了下一章。 本章解读Scream的歌词以及这首歌背后的深刻含义。 上期也说过，历史上的猎巫行动受害者大多为女性。无论是出于对他人美貌的嫉妒，或是出于得不到就想毁掉的病态心理，只要指控对方为“女巫”，就可以轻而易举地铲除掉她。 Scream是一首鲜血淋漓、伤痕累累的歌曲，歌词非常精炼地描述了一名“女巫”从被严刑拷问到被公开处刑、经历肉体和心灵的双重折磨的全部心路历程： “被束缚的双手，刺痛的感觉” 这句指的是审讯者用针刺遍赤身裸体、剃光毛发的“女巫”全身，这种刑讯是疼痛测试和流血测试，目的就是寻找所谓的魔鬼的印记。 “寒风起，感受到的视线” “即使所有人朝我丢石块，我也无法挣脱” 这两句歌词是指所有的拷问和处刑都是在大庭广众之下的。 “Please, I don’t want to scream” 歌词中反复出现这句话，指的是所谓权威判据里，不会哭泣的女人一定是女巫无疑，因此如果受害者不想死，就得在审讯中努力哭泣，以通过疼痛测试。 “在燃烧的火焰上，Now” 这句更明显，是指受害人经历了各种残酷折磨之后的终点——火刑。 那么歌词里的受害者是一个什么样的人呢？ “到底是为了谁，谁能来告诉我，Tell me” “纵使淹没燃烧的渴望，伪善也都是我的错” “被赶到悬崖尽头，最后的选择只有悔恨” 她是一名无辜的女性，她乐善好施，遭到构陷后人们却指责她的善良是伪善，被恩将仇报的她感到无比悔恨。 整个心路历程描写得十分真实，人非圣贤，含冤受辱众叛亲离之时，内心怎么可能没有怨恨？ “Devil eyes come，睁开了眼” 每一次被折磨到无法忍受之后，都会出现恶魔的怂恿。终于—— “所有人都离开之后，再次睁开眼，痕迹都消失无踪，不敢相信自己。” 从“Please, I don’t want to scream”转变成为“I just wanna make you scream”，一个善良而无辜的人，终于转变成了人们眼中的“恶魔”。被诬陷的巫女，终于与恶魔签订了契约，成为了真正的巫女。 看起来这并非是一个充满“正能量”的故事，但谁敢说自己看到这种结局不觉得大快人心？因为对于无辜的受害者而言，那些迫害者才是真正的恶魔。 那些每个被极刑凌辱、迫害致死的女性，在临终前多少会希望自己真的是一名能对欺辱自己的恶人以牙还牙的巫女。 但现实是残酷的。地狱空荡荡，魔鬼在人间。 很多人对“平权”很敏感，觉得什么都扯上女权实属脑洞太大，但在说我想太多之前，你必须要了解捕梦网这个女团的特征。 出道三年多，她们的所有故事从不强调性别；她们的所有编舞都没有利用性别差异的诱惑与谄媚；她们团里每一个成员，都是新时代优秀女性的代表——努力、坚定、果敢、永不言弃。 她们在努力打破人们对韩国女团的刻板印象：韩国女团不是可爱就是性感。 一个女团，以一首抨击受害者多为女性的“猎巫行动”的Scream作为正规一专主打歌，这件事本身就具有平权意义，更别提是在男尊女卑的韩国。 而Scream这首歌的意义就到此为止了吗？ 回到捕梦网新故事线语言树这个概念，上一章我们提到过，当人们说善言善语的时候，语言树就会结白色的果实，而当人们开始恶语相向的时候，语言树就会结黑色的果实。 现实生活中，有些网民们喜欢用一个词来形容人肉追踪这件事——witch hunt。 所以说，“猎巫行动”并非过去式，这是即便在文明社会的今天依旧在不断发生的事。 假面下的把戏，可笑至极。日益加深的憎恶，随机挑选的目标。 这句歌词描写的内容是不是很眼熟？没错，这就是每天发生在我们身边的现象——网络暴力。 人们藏在屏幕背后，随机挑选目标，敲打着键盘发泄自己内心的憎恨，反正别人也不知道我是谁，只需要一股脑发泄就好，没有任何成本。他们通常不会去试图理解背后的苦衷，谩骂与嘲讽只是为了满足自己罢了。 “那些锋利如刀刃般的尖锐话语，就算因此而受了伤，我也不会就此断绝呼吸” 言语的力量远大于你的想象，虽不见血，但会令人痛不欲生。 人们骂完了就散了，好像什么都没有发生过一样，但对于遭遇网络暴力的受害者而言，这些伤害都是难以自愈的。不要以为自己逞一时口舌之快不会造成任何后果，只不过有些后果是藏在屏幕后的键盘侠们看不到的罢了。 假面后的Trick，可笑的freak 每个人心中都有一棵语言树，如果在短时间之内接受大量的负面评论就会失去平衡，从而走向偏激的道路。 Dreamcatcher用Scream这首歌告诫人们，谨慎言行，不要等造成无法挽回的恶果之后追悔莫及。 如果Dystopia的概念设计止步于北欧神话，照搬世界树，虽然格调还是高，但就会缺了这层借古讽今的意义。 从讲故事迈向讲道理，Dystopia这个系列从某方面而言，是捕梦网概念的又一次进化。 感谢各位阅读，下一期我们将会解读Dreamcatcher正规一专主打歌Scream的MV。 看完不要忘了转发啊！为了捕梦网我老脸都不要了到处求转发，还请各位帮帮忙，让更多人看到这么优秀的团体，都糊成这样了还在梗着脖子搞阳春白雪的团体哪里去找！入坑就是赚到好么！</summary></entry><entry><title type="html">概念匠人捕梦网-Concept解析（一）</title><link href="http://localhost:4000/%E5%88%86%E6%9E%90/2020/07/23/%E6%A6%82%E5%BF%B5%E5%8C%A0%E4%BA%BA%E6%8D%95%E6%A2%A6%E7%BD%91-Concept%E8%A7%A3%E6%9E%90-%E4%B8%80/" rel="alternate" type="text/html" title="概念匠人捕梦网-Concept解析（一）" /><published>2020-07-23T00:00:00-04:00</published><updated>2020-07-23T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/%E5%88%86%E6%9E%90/2020/07/23/%E6%A6%82%E5%BF%B5%E5%8C%A0%E4%BA%BA%E6%8D%95%E6%A2%A6%E7%BD%91-Concept%E8%A7%A3%E6%9E%90(%E4%B8%80)</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E5%88%86%E6%9E%90/2020/07/23/%E6%A6%82%E5%BF%B5%E5%8C%A0%E4%BA%BA%E6%8D%95%E6%A2%A6%E7%BD%91-Concept%E8%A7%A3%E6%9E%90-%E4%B8%80/">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;本期内容：Dystopia-The Tree of Language概念解读&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;这是一个在新朋友鼓励下开的系列，原本想做成解说视频，但做解说需要的精力太多，而且我剪视频进度很缓慢，所以还是先从图文解析开始，以后有机会再补解说视频。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先简单介绍一下打破人们对传统女团认知的韩国女团——Dreamcatcher捕梦网。&lt;br /&gt;
2017年1月13日出道的7人女子组合，无论是台前的vocal、dancer和rapper，还是幕后的制作人、设计师，毫不夸张地说全是顶配。以黑暗的概念传递美好的愿望，主打摇滚风流行乐、刀群舞，B面曲、日本回归曲以及游戏合作曲涉及音乐种类庞杂，一团之力满足音乐爱好者的各种需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个系列文章将会带大家重新看捕梦网的概念，以及她们的故事究竟讲了些什么，MV有哪些细节，借鉴了什么作品。纵然如此，我的知识面依然无法覆盖她们概念涉及的全部细节，只能从我有接触过的内容讲起，就当做是是抛砖引玉吧！&lt;br /&gt;
鉴于噩梦系列已经完结，我们有很多时间慢慢去解读那个系列，这次先从新故事，Dystopia-反乌托邦系列讲起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反乌托邦系列是韩国女团捕梦网以北欧神话为根基开创的全新故事线。&lt;br /&gt;
首先我们来看看她们的故事线宣传：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=41oftK_91PI&quot;&gt;Dystopia:TOL概念故事宣传油管链接&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;http://t.cn/A6hLj3dv?m=4471189361793900&amp;amp;u=6066447688&quot;&gt;Dystopia:TOL概念故事宣传微博链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;捕梦网概念设计素来高级，这次也不例外，首先从宣传视频的沙画开始就已经显露了公司策划组不俗的眼光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从概念宣传可以看出，反乌托邦：语言树很明显借鉴了北欧神话的两个关键元素，世界树和尤弥尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;树：这次回归的logo对应的应该是北欧神话中的世界树，Yggdrasill。这个世界树的枝干衍生出了九个王国，可以说是北欧神话的根基。捕梦网本次回归的logo可以明显看出树冠与盘根，对比下图也就能确定语言树的原型就是世界树了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/UzydeA.png&quot; alt=&quot;北欧神话中的世界树-Yggdrasill&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;北欧神话中的世界树-Yggdrasill&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;女孩：这个女孩看起来和“树”是息息相关的，当她黑化之后，“树”失去了平衡，白色的果实也变成黑色了，我们可以把她理解成“起源”。看过进击的巨人的森尼亚，看到这个女孩的第一反应都是始祖巨人尤弥尔Ymir。因为目前除了进击的巨人，没有其他借鉴北欧神话的作品将人间万物起源的尤弥尔化身成一个小女孩。&lt;br /&gt;
我之所以非常确定这次回归讲的内容与尤弥尔有关，有两条线索。首先，尤弥尔直译的意思是“screamer”，而正规一专主打歌名scream，其次，歌词里提到了烟雾，而尤弥尔的诞生就是在雾之国Niflheim与火之国Muspelheim之间冷热交错形成的巨大烟雾里。Dystopia的故事线借鉴北欧神话，这已经明显得不能再明显了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/Uzy8JK.jpg&quot; alt=&quot;进击的巨人中与大地恶魔签订契约的尤弥尔弗里茨&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;进击的巨人中与大地恶魔签订契约的尤弥尔弗里茨&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;树下的两个精灵：在DC的故事线里，这也许是世界起源化身的这个女孩相互制衡的两种神格。而它所借鉴的元素，又很像是北欧神话中，尤弥尔死后尸体生蛆而化身成为的黑暗精灵与光明精灵。&lt;br /&gt;
再看Scream MV里的主唱始娟和主舞秀雅，就更容易联想到黑暗精灵与光明精灵了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/UzyDFP.png&quot; alt=&quot;反乌托邦故事线中女孩的两种神格&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;反乌托邦故事线中女孩的两种神格&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/UzyGRO.jpg&quot; alt=&quot;Scream MV中的娟雅（左始娟，右秀雅&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Scream MV中的娟雅（左始娟，右秀雅）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;瓦尔基里：看了这次的概念照，尤其是V组和I组，就不得不提北欧神话的瓦尔基里了。瓦尔基里直译为挑选亡者的女性，她们是主神奥丁的侍女，是为英灵殿收集阵亡勇士的女武神。
V组概念照里，秀雅带着半指手套，I组持双手剑，她本人甚至已经把腹肌练回来了，所以你们懂的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/Uzy6SS.png&quot; alt=&quot;Scream MV中手持双手剑的秀雅&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Scream MV中手持双手剑的秀雅&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;除了神话和动漫，这次概念还引用了持续上千年、风靡三百年的历史事件——臭名昭著的猎巫行动。在中世纪晚期至近代早期，出于对瘟疫的恐惧与满足自身恶劣的欲望，人们将矛头指向了无辜的女性，大量女性被指认为女巫，从而被残忍折磨最后烧死。&lt;br /&gt;
其中有一桩很出名的构陷，受害者是英法百年战争中被俘的法国名将圣女贞德。由于欧洲战争伦理，被俘的将领是不能处死的，因此贝德福公爵便诬告贞德为女巫对她进行审判从而处死了她。&lt;br /&gt;
关于猎巫行动在MV中的具体对应，我们放在下次更新的Scream解读里具体讲。&lt;br /&gt;
&lt;!--(参考资料：欧洲猎巫运动——巫术、性虐与黑死病)--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/UzylIx.jpg&quot; alt=&quot;圣女贞德死于火刑(1843 - Hermann Stilke)&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;圣女贞德死于火刑(1843 - Hermann Stilke)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;现在来谈谈语言树本身的设定。在回归访谈中，队长祉攸有提到过，当人们说善言善语时，语言树就会结白色的果实。而当人们恶语相向的时候，则会结黑色的果实。向万物起源贪婪索取最后脱粉回踩的人类，导致语言树失衡化作反乌托邦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/UzywdI.png&quot; alt=&quot;p1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;左上：好的 永远 左中：天使 命运 左下：发光 右上：谢谢 我爱你 梦 右中：没关系 希望 右下:春风&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s1.ax1x.com/2020/07/25/UzyNsH.png&quot; alt=&quot;p2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;左上：孤独 死亡 恶魔 左中：复仇 xxx 左下：丑恶 右上：讨厌 不行 滚 xx 右中：坏的 不关心 右下：做不到&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;翻译credit：&lt;a href=&quot;https://space.bilibili.com/323391540&quot;&gt;B站Vence장&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就DC设计团队的习惯，她们是不会照搬任何作品的成品故事线的，而是借鉴神作和经典中的元素，融合在自己原创的故事线里。&lt;br /&gt;
关于这次反乌托邦的新故事，从沙画上来看应该并没有特别复杂，但借鉴元素太精妙了。北欧神话，进击的巨人，猎巫行动，将神话，动漫，历史完美结合在一起构建了属于自己的故事框架并以此讽刺现实，不得不说捕梦网公司的策划团队是名副其实的概念匠人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不需要打赏，只需要转发。而且我超话被永久限流，也不知道为什么。还请有条件的朋友帮我转进超话里，让更多人看到捕梦网就“讲故事”这一方面而言做得有多么出类拔萃。&lt;br /&gt;
希望各位带原链接转发扩散，让更多的人看到这个宝藏团队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一个被死死圈住的非kpop粉，我衷心希望大家能对这个团体给予配得上她们实力与态度的关注。因为捕梦网团队是这个物欲横流、流量至上、人人追求挣快钱的时代里罕见的钻石。&lt;/p&gt;</content><author><name>Jen(C君)</name></author><category term="Dreamcatcher" /><summary type="html">本期内容：Dystopia-The Tree of Language概念解读 这是一个在新朋友鼓励下开的系列，原本想做成解说视频，但做解说需要的精力太多，而且我剪视频进度很缓慢，所以还是先从图文解析开始，以后有机会再补解说视频。 首先简单介绍一下打破人们对传统女团认知的韩国女团——Dreamcatcher捕梦网。 2017年1月13日出道的7人女子组合，无论是台前的vocal、dancer和rapper，还是幕后的制作人、设计师，毫不夸张地说全是顶配。以黑暗的概念传递美好的愿望，主打摇滚风流行乐、刀群舞，B面曲、日本回归曲以及游戏合作曲涉及音乐种类庞杂，一团之力满足音乐爱好者的各种需求。 这个系列文章将会带大家重新看捕梦网的概念，以及她们的故事究竟讲了些什么，MV有哪些细节，借鉴了什么作品。纵然如此，我的知识面依然无法覆盖她们概念涉及的全部细节，只能从我有接触过的内容讲起，就当做是是抛砖引玉吧！ 鉴于噩梦系列已经完结，我们有很多时间慢慢去解读那个系列，这次先从新故事，Dystopia-反乌托邦系列讲起。 反乌托邦系列是韩国女团捕梦网以北欧神话为根基开创的全新故事线。 首先我们来看看她们的故事线宣传： Dystopia:TOL概念故事宣传油管链接 Dystopia:TOL概念故事宣传微博链接 捕梦网概念设计素来高级，这次也不例外，首先从宣传视频的沙画开始就已经显露了公司策划组不俗的眼光。 从概念宣传可以看出，反乌托邦：语言树很明显借鉴了北欧神话的两个关键元素，世界树和尤弥尔。 树：这次回归的logo对应的应该是北欧神话中的世界树，Yggdrasill。这个世界树的枝干衍生出了九个王国，可以说是北欧神话的根基。捕梦网本次回归的logo可以明显看出树冠与盘根，对比下图也就能确定语言树的原型就是世界树了。 北欧神话中的世界树-Yggdrasill 女孩：这个女孩看起来和“树”是息息相关的，当她黑化之后，“树”失去了平衡，白色的果实也变成黑色了，我们可以把她理解成“起源”。看过进击的巨人的森尼亚，看到这个女孩的第一反应都是始祖巨人尤弥尔Ymir。因为目前除了进击的巨人，没有其他借鉴北欧神话的作品将人间万物起源的尤弥尔化身成一个小女孩。 我之所以非常确定这次回归讲的内容与尤弥尔有关，有两条线索。首先，尤弥尔直译的意思是“screamer”，而正规一专主打歌名scream，其次，歌词里提到了烟雾，而尤弥尔的诞生就是在雾之国Niflheim与火之国Muspelheim之间冷热交错形成的巨大烟雾里。Dystopia的故事线借鉴北欧神话，这已经明显得不能再明显了。 进击的巨人中与大地恶魔签订契约的尤弥尔弗里茨 树下的两个精灵：在DC的故事线里，这也许是世界起源化身的这个女孩相互制衡的两种神格。而它所借鉴的元素，又很像是北欧神话中，尤弥尔死后尸体生蛆而化身成为的黑暗精灵与光明精灵。 再看Scream MV里的主唱始娟和主舞秀雅，就更容易联想到黑暗精灵与光明精灵了。 反乌托邦故事线中女孩的两种神格 Scream MV中的娟雅（左始娟，右秀雅） 瓦尔基里：看了这次的概念照，尤其是V组和I组，就不得不提北欧神话的瓦尔基里了。瓦尔基里直译为挑选亡者的女性，她们是主神奥丁的侍女，是为英灵殿收集阵亡勇士的女武神。 V组概念照里，秀雅带着半指手套，I组持双手剑，她本人甚至已经把腹肌练回来了，所以你们懂的。 Scream MV中手持双手剑的秀雅 除了神话和动漫，这次概念还引用了持续上千年、风靡三百年的历史事件——臭名昭著的猎巫行动。在中世纪晚期至近代早期，出于对瘟疫的恐惧与满足自身恶劣的欲望，人们将矛头指向了无辜的女性，大量女性被指认为女巫，从而被残忍折磨最后烧死。 其中有一桩很出名的构陷，受害者是英法百年战争中被俘的法国名将圣女贞德。由于欧洲战争伦理，被俘的将领是不能处死的，因此贝德福公爵便诬告贞德为女巫对她进行审判从而处死了她。 关于猎巫行动在MV中的具体对应，我们放在下次更新的Scream解读里具体讲。 圣女贞德死于火刑(1843 - Hermann Stilke) 现在来谈谈语言树本身的设定。在回归访谈中，队长祉攸有提到过，当人们说善言善语时，语言树就会结白色的果实。而当人们恶语相向的时候，则会结黑色的果实。向万物起源贪婪索取最后脱粉回踩的人类，导致语言树失衡化作反乌托邦。 左上：好的 永远 左中：天使 命运 左下：发光 右上：谢谢 我爱你 梦 右中：没关系 希望 右下:春风 左上：孤独 死亡 恶魔 左中：复仇 xxx 左下：丑恶 右上：讨厌 不行 滚 xx 右中：坏的 不关心 右下：做不到 翻译credit：B站Vence장 就DC设计团队的习惯，她们是不会照搬任何作品的成品故事线的，而是借鉴神作和经典中的元素，融合在自己原创的故事线里。 关于这次反乌托邦的新故事，从沙画上来看应该并没有特别复杂，但借鉴元素太精妙了。北欧神话，进击的巨人，猎巫行动，将神话，动漫，历史完美结合在一起构建了属于自己的故事框架并以此讽刺现实，不得不说捕梦网公司的策划团队是名副其实的概念匠人。 我不需要打赏，只需要转发。而且我超话被永久限流，也不知道为什么。还请有条件的朋友帮我转进超话里，让更多人看到捕梦网就“讲故事”这一方面而言做得有多么出类拔萃。 希望各位带原链接转发扩散，让更多的人看到这个宝藏团队。 作为一个被死死圈住的非kpop粉，我衷心希望大家能对这个团体给予配得上她们实力与态度的关注。因为捕梦网团队是这个物欲横流、流量至上、人人追求挣快钱的时代里罕见的钻石。</summary></entry></feed>